\section{Lissajous-Figuren}
\lhard

\subsection{Kreis zeichnen}

\begin{lstlisting}
float pos = 0; // Position des 'Stiftes'

void setup() {
	size(400, 400);
	background(255);
}

void draw() {
	translate(width / 2, height / 2); // 0, 0 soll in der Bildmitte sein
	circle(150 * sin(pos), 150 * sin(pos + PI / 2), 5);
	pos += 0.01f; // Stift wandert weiter
}
\end{lstlisting}

\subsection{Variationen}

\begin{lstlisting}[firstnumber=6]
void draw() {
	translate(width / 2, height / 2);
	circle(150 * sin(pos * 2), 150 * sin(pos + PI / 2), 5);
	pos += 0.01f;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[firstnumber=6]
void draw() {
	translate(width / 2, height / 2);
	circle(150 * sin(pos * 2), 150 * sin(pos * 1.5), 5);
	pos += 0.01f;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Figuren generieren lassen}

\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255); // Nun wird die ganze Figur immer gezeichnet
	translate(width / 2, height / 2);
	float a = mouseX / 500f; // mouseX/Y wird verkleinert,
	float b = mouseY / 500f; // damit die Änderungen langsamer sind
	
	for(float t = 0; t < 200; t += 0.01f) {
		float x = 150 * sin(a * t);
		float y = 150 * sin(b * t);
		point(x, y);
	}
}
\end{lstlisting}